點解出口要叫出口

點解出口係個口字而唔係出眼，出鼻，出耳？

你係咪on9
你唔問埋出火點解係火，唔係金木水土

點解巴士要叫巴士？

其實本身叫出鼻
但係有人問 點解出鼻要叫出鼻 唔叫出口? 口仲大過鼻
於是今時今日就叫出口

點解點解要叫點解?

我記得之前都諗過類似野，點解狗係狗/ dog呢個字
之後去search，睇過篇文
入面講過文字本身無意思
所有都係人所賦予先有一個「意思」
當然造字法係中文字嘅源頭
但入面嘅意思都係由人去定義而且得到共識

具體唔係好記得
但我都有咁諗過呢啲 都幾有趣

點解platform會譯做月台
諗左十幾年

我都想知關月亮咩事

維基下已經有解釋

月台，原意是「賞月的高台」。中國傳統建築中，大殿、正房前方連接台階的向前方突出的平台稱為「月台」。站在月台上，一般前無遮攔，適於賞月。古人登月台觸景生情，心情舒暢，思緒萬千，會引發出各種人生感悟，並留下眾多詩詞佳作：「明從海上來，皎皎入我牖。何如登高台，對月把尊酒」（宋敏）「夜色何蒼蒼，月明久未上。不上倚城台，無奈東南嶂。」（蘇轍）等。

現代月台成為送迎之地，別離時的傷感，重逢時的喜悅，都匯集於此。

點解入口叫入口？好想入口

女可以叫出水

出火同出水意思唔一樣喎

張碌鳩放入去既地方咪入口
相反拎出黎就係叫出口